[人權法未過]回應《香港人權及民主法案》之「6小時反對期限」傳言

更新：回應《香港人權及民主法案》之「6小時反對期限」傳言

有關網上傳言指美國參議院將透過「熱線」機制，於香港時間今晨五時前通過《香港人權及民主法案》，民間記者會接獲美國國會消息，澄清該傳聞並未獲任何消息核實。參議院方面未知傳聞從何處傳出，並重申從未作此聲明。

依法案相關之參議員高級助理所言，「熱線」表決程序一般跟據內部決定訂時24小時，甚至更長；而非傳聞所指6小時。故此法案暫未能確定通過。

前路依舊未明，願各位珍重自強。

Update: Clarification on the Hong Kong Human Rights and Democracy Act’s ‘6-hour time limit’ rumour

In response to the rumours of a '6-hour' time limit for the clearance of the Hong Kong Human Rights and Democracy Act (S. 1838), the Citizens’ Press Conference must stress that there have been no indications for the claim to be true: congressional staff do not know where this claim originated, but it did not come from them.

According to senior Senate staff working on the bill, the hotline typically takes on an internally agreed upon time limit of up to 24 hours or sometimes longer, instead of the alleged 6 hours. The bill thus has not been passed.

The future is yet to come. May all of us stand valiant and true.

From tg channel 民間記者會頻道Citizens’ PC

Rubio 講咗最快周一

但最硬個個都言論放軟

唔係一致話過左咩？

你係咪唔識英文
initiated咋